{"question": "飞天加速计划为下列哪种人群提供免费云服务器领取？", "answer": "学生", "keywords": ["飞天加速计划", "学生", "医生", "公务员", "企业管理层"]}
{"question": "阿里云官网（http://aliyun.com)上的内容非常丰富，下列哪一项不是阿里云官网的功能？", "answer": "存储用户的数据文件。", "keywords": ["注册阿里云账号","阿里云平台对外运营的统一平台", "查看阿里云产品目录与功能介绍", "存储用户的数据文件"]}
{"question": "完成云服务器ECS创建以后的第一个步骤是什么？", "answer": "重置ECS密码。", "keywords": ["重置ECS密码", "远程连接ECS", "配置安全组", "变更ECS配置"]}
{"question": "使用控制台可以便捷地管理ECS实例，下列哪项操作无法在阿里云控制台完成？", "answer": "查看云磁盘中的数据", "keywords": ["查看云磁盘中的数据", "查看阿里云ECS挂载的磁盘列表", "管理用户拥有的所有ECS实例", "修改ECS的登录密码"]}
{"question": "针对专有网络VPC,不可以进行以下哪个操作？", "answer": "更改地域", "keywords": ["更改地域", "选择IP地址范围", "配置器由表", "配置网关"]}
{"question": "下列哪一个不是重置ECS密码的步骤？", "answer": "远程连接ECS", "keywords": ["远程连接ECS", "查看实例详情", "进入控制台", "点击控制台“概览”"]}
{"question": "云服务器ECS以服务化的方式对客户提供，阿里云产品售后支持的时间段是？", "answer": "7*24。", "keywords": ["7*24", "5*8", "7*8", "7*12"]}
{"question": "以下哪些不是云服务器ECS的产品组件？", "answer": "数据库", "keywords": ["数据库", "快照", "安全组", "镜像"]}
{"question": "云服务器ECS的快照功能不具备以下哪个作用？", "answer": "更换系统", "keywords": ["更换系统", "数据备份", "数据恢复", "制作自定义镜像"]}
{"question": "开放服务器ECS安全组里22端口，有什么作用？", "answer": "支持ssh访问。", "keywords": ["支持ssh访问", "可以远程访问数据库", "支持http访问", "支持https访问"]}
{"question": "针对云服务器ECS安全组说法正确的是？", "answer": "重置ECS密码。", "keywords": ["具备状态检测和数据包过滤能力", "是一种物理防火墙", "仅用于控制安全组内ECS实例的入流量", "不支持VPC网络"]}
{"question": "使用阿里云云监控可以实时监控阿里云ECS的运行情况，其优势不包括哪一项？", "answer": "防ODUS攻击。", "keywords": ["防ODUS攻击", "免费", "见用", "支持多种报方式"]}
{"question": "云服务器ECS产品库库，以下那个不是云服务BECS实例类型？", "answer": "边缘计算。", "keywords": ["边缘计算", "通用计算", "异构计算", "高性能计算"]}
{"question": "以下哪些是云服务器ECS的产品组件？", "answer": "实例。 镜像。 快存储。 快照。", "keywords": ["镜像", "实例", "快存储", "快照"]}
{"question": "快照是某一时间点云盘的数据状态文件，常用于以下哪些场景？", "answer": "数据备份。 数据恢复。 自定义镜像。", "keywords": ["数据备份", "数据恢复", "自定义镜像", "数据制作"]}
{"question": "阿里云云服务器ECS位于“云端”，但是用户可以完全掌握自己的ECS，以下哪几项体现了阿里云支持用户掌控自己的EC？", "answer": "用户可以自主选定自己的ECS所处的位置，即地域与可用区，阿里云不会自更改。 用户可以通过拉刷台实验并自己ECS的运行状态。 用户可以连过终端运程直接ECS,对ECS所做的所有操作完全自主决定。 用户可以自主重置ECS的密码。", "keywords": ["用户可以自主选定自己的ECS所处的位置，即地域与可用区，阿里云不会自更改", "用户可以通过拉刷台实验并自己ECS的运行状态", "用户可以连过终端运程直接ECS,对ECS所做的所有操作完全自主决定", "用户可以自主重置ECS的密码"]}
{"question": "远程连接云服务器ECS有哪几种方式？", "answer": "Workbench。  VNC", "keywords": ["Workbench", "VNC", "控制台", "第三方客户工具"]}
{"question": "云计算已经成为数字化转型的基础设施，作为云计算的基础产品之一，以下哪些是阿里云的优势？", "answer": "产品丰富。 弹性灵活。 稳定可靠。 便捷易用", "keywords": ["产品丰富", "弹性灵活", "稳定可靠", "便捷易用"]}
{"question": "云服务器ECS无法远程连接可能是以下哪些选项导致？", "answer": "密码不正确。 安全组未开放相应端口。 云服务器已关机或重启中。 有效期还剩1天", "keywords": ["密码不正确", "安全组未开放相应端口", "云服务器已关机或重启中", "有效期还剩1天"]}
{"question": "以下哪项不属于云服务器ECS基础概念？", "answer": "ddos高防", "keywords": ["ddos高防", "安全组", "镜像", "网络"]}
{"question": "云服务器ECS的计费方式不含以下哪项？", "answer": "网商贷", "keywords": ["包年包月", "按量计费", "抢占式实例", "网商贷"]}
{"question": "小明听说在阿里云官网创建一台ECS实例非常方便，他开通ECS所必须的步骤不包括以下哪一项？", "answer": "备案网站域名", "keywords": ["注册aliyun .com的账号", "实名认证", "备案网站域名", "指定操作系统镜像"]}
{"question": "云服务器ECS提供了哪两大主流计算架构？", "answer": "X86和ARM", "keywords": ["xen和kvm", "linux 和windows", "X86和ARM", "虚拟机和docker"]}
{"question": "云服务器ECS属于云计算SaaS、PaaS、laaS哪一层级的服务？", "answer": "Paas", "keywords": ["Saas", "Paas", "laas", "Daas"]}
{"question": "用户可以对云服务器ECS进行下列哪些操作？", "answer": "升降配。 远程连接ECS。 配置安全组。 退订。", "keywords": ["升降配", "远程连接ECS", "配置安全组", "退订"]}
{"question": "云服务器ECS支持以下哪些运维工具？", "answer": "Terraform。 运维编排。 资源编排。 退订。", "keywords": ["Terraform", "运维编排", "资源编排", "SMC迁云工具"]}
{"question": "云计算已经成为数字化转型的基础设施，作为云计算的基础产品之一，以下哪些是阿里云云服务器ECS本题分值5的优势？", "answer": "产品丰富。 弹性灵活。 稳定可靠。 便捷易用。", "keywords": ["产品丰富", "弹性灵活", "稳定可靠", "便捷易用"]}
{"question": "云服务器ECS支持的产品形态包括？", "answer": "同时支持vm虚机、裸金属、DDH等多种形态。", "keywords": ["vm虚机和裸金属", "仅裸金属形态", "仅虚机形态", "同时支持vm虚机、裸金属、DDH等多种形态"]}
{"question": "学生用户免费领取飞天加速计划的云服务器ECS,需要先完成下列哪项动作？", "answer": "学生实名认证。", "keywords": ["学生实名认证", "学会编程语言", "学会建站", "购买过云服务器ECS"]}